有冇ching入黎一齊傾下廣東話？

香港人講嘅係變種廣州話嚟。
不過家陣廣州人變晒"撈鬆"（lao shong~外省人）
好多正確發音都失傳。
加上香港人生活節奏急速，講嘢都因為貪快出現懶音。
行山銀河~恆生銀行
巴士贊~巴士站
幼落~有落
殿啞~電話
岡復~光復
山實~三十

岡復香港

體育台深黃手足＝波台狗

ching邊到鄉下(廈)？

大劣

樓主波台狗+熱狗

樓主撈頭

大雞樂＝滑雞樂

秦

你唔係？

想打樓上打錯樓主？

殿啞~電話
呢個真係世界級
咁on9都諗得到講得出

我就主要擺街站嘅，分享一下平時聽到嘅廣東話
街站~街賺
熱~業
血~雪(xue)
王~橫
兆~笑
松~鬆
滿~敏

師兄針對新移民

你係撈頭

同埋有d人有語病
講野好累贅
例：好想唔帶套中出佢

我重光團隊

時事革命

健～？

橫笑痙

佢勁橫

呢條友弱智啦

偉～係度嗎？

樓主小滑頭

點解北方人叫撈佬

買同賣都唔識分 on99次次睇都眼火爆

貓貓禮達

改革開放後因推廣普通話運動，一些來自未開發的省份的居民到廣東經商期間，基本上也使用普通話和廣東本地人交流，因廣東人長期習慣粵語交流，本來想說「老兄」打招呼，但是最後因為發音不準說成了撈鬆，是因為粵語口音的原因再加上當時這一代的人熟練使用普通話的廣府人不多，久而久之，因外來打工者的素質讓本土的廣府人很不滿，所以撈鬆也被如此稱呼任何外省人。

你琴日唔撚笑港父？

我有笑既話你係咪香家產呀？

我問你姐

拉

幫手拉

你勁熟

以前有人咁叫我

邊位仁兄？

皇后

奏埔stoned左

Queen Elizabeth?

Queen of Passion.

有冇圖片？

后翼救港

我地真香港人不嬲係咁講

樓zhu啥時教我地白話？

都唔知邊撚到鄉下

熱血站滿王兆松
業雪橫笑賺敏鬆